有冇巴打試過膽粗粗識當地人？

自己一個人會去一個地方逗留6個禮拜，果個地方唔係咩旅遊勝地。一直都覺得去一個地方，人係比景點風景更加更加緊要，所以好想識下當地既人帶自己去啲最local既地方，體驗下最當地既生活。

除左couchsurfing meet up之外，有冇人試過例如係街度或者coffee shop甚至pub度識人？會唔會好阻住人地？

識過，但真係好睇人緣

我都覺，成日諗到好似電影世界咁美好咁

試過買緊野食識 仲跟佢玩咗成日

做義工？

係呀，去slovakia, 見到同團啲人好多都大我好多咁

幾好呀，就係想要呢啲

去外國先敢同陌生人傾多D 好自然

係香港你同陌生人講野
基本上人地會當你壞人有企圖

除非你係女

人地主動識我

上年去慕尼黑旅行，係安聯球場睇完波，
搭地鐵果陣，有4個德國腸走埋黎問我係邊度人...
傾傾下計，佢地又話N年前去過香港...
跟住佢地問我一唔一齊食晚飯，我又真係跟佢地去
途中去左佢地其中一個屋企飲啤酒
最後佢地請我食飯...超級NICE

諗起成個過程都幾痴線

我都去過安聯呀
果陣冇戒心咩？

試過係越南有個27歲女人add我wechat ，第一晚去左同佢同另一個朋友飲咖啡傾計，之後3晚都叫左我落bar同佢班朋友飲野 初初以為佢地咁窮叫酒飲應該會aa，點知3晚個女人比錢請哂，有晚飲醉左仲叫多兩個朋友一齊3個人送我返酒店 初初仲以為佢有咩動機，諗返起都開心。
其實識當地人，同佢地傾下計，會了解好多佢地國家既文化

去越南識咗澳洲靚仔
去日本比㗎仔問路交換咗email

淫娃
有無同佢地扑野

有識到但唔係當地local人
諗諗下好似係第一次同鬼佬鬼婆傾閒計傾咁耐
發覺自己所謂係讀書上英文唔錯都係假
傾個閒計都緊張

做咩義工？
我之前去過做義工，3個星期左右，又係唔係旅遊勝地，啲「遊客」都係本地人去渡假，因為太少亞洲人，所以好容易識到人 試過約埋一齊去踩單車、食野、行山

咁啱參加同一個local tour 啫

會 香港人係低賤人種 唔該唔好同人講野

去旅行都做G
你都算威威

教小朋友全球暖化
佢地會唔會覺得有亞洲人好特別 ？

我嗰時去都係同小朋友嘅，講全球暖化都幾有意義呀
唔多唔少都有啲，尤其係啲小朋友，有啲真係從來無見過亞洲人
一齊做野嗰啲義工／偶然識到嘅人，識識地香港嘅會對香港嘅野有興趣 (例如聽過之前嘅雨革、平時我地食咩、教育)，唔識嘅就會以為香港=中國，同日本、韓國嗰啲差唔多，會有啲誤解 (e.g. 覺得我地會食狗 、所有都係講ni hao、我地早午晚都係食飯)
八卦問吓，你跟咩機構報？

多數人地邀請 自己好少主動叫人一齊

唔識返幾個local都好難真正了解當地文化

Aiesec 預早要畀佢地洗下腦咁，但唔係好想理啲mentor, 想識下來自其他國家既partner多啲
我之前幫手做過free walking tour啲幫手, 啲鬼佬都好鐘意問啲香港既stereotype 係咪真

有時語言唔太好都真係唯有等人地邀請